# Amendements anonymes

Rendre les amendements anonymes lorsqu'ils sont votés mais public ensuite pour éviter l'effet mouton des partis.
augmente la proba qu'un député vote en libre conscience

Peut etre un ajout au reglement de l'assemblée aussi
ya pas a prevoir qu'il soit libre [mais en pratique]  (argument de tangui)